中國經濟穩定了？首季就業狀況4年最差

(美聯社圖片)

外國傳媒報道，中國今年首3個月經濟增長達6.4%，好過市場預期，但勞工市場狀況則為2015年以來最差，主因是企業對工人的需求減少，以及待業人士數量驟增。

發布的數據顯示，今年首3個月中國職位空缺與求職者的比例跌至1.68，大幅低於去年第4季的2.38及去年首季的1.91，為2015年初有紀錄以來最低。與去年第4季相比，職位空缺大跌7.6%，而求職人數則大升31%。

以行業劃分的話，科技行業招聘量已由首位大跌至第5位，中介服務、教育、藥品，以及保險行業則分別排名首四位。

更甚的是，目前若想在中國大城市工作，職位已「爭崩頭」，大約每兩名工人爭奪一個職位，即每份工作與每名工人的比例約0.51，較去年首季的0.71大幅下跌。Zhaopin更預期，最差的情況仍未出現，今年次季求職市場恐更趨緊張。

失業後生女來香港

大城市都搵唔到野做

產能過剩
AI代替重復工作 解決唔到失業果班無救

咩呀，富起來個個劈炮出黎創業咋，好似係

同場加映美國gdp

白粉想用燈力救國?

沒事兒

你就想，而家大陸既狀況係請人都係請返靚女先，失業嘅只會係男士

百分燈力不如燒山

廢中：學好普通話就大把機遇
中國農民工：....

根本個個都知靚女/後生女係好野黎

中國政府發表既數據

而家靚果d都唔做雞啦, 轉去玩直播果d
仲好似以前咁幾百一千蚊已經上到女神級咩

東南亞可能得

泰國果d聽講100%會奶野
最好唔好去試

全世界都係咁諗，大家唔使blame女權

越南，馬拉

上山下鄉

張圖

黃傘以外困住個監獄咁樣嘅斑馬線等被車撞
黃傘反而斑馬線外同埋架車應該撞唔到佢

喂喂喂，呢d支那機密黎

支那山河滿處都是三和大神

經濟增長數字任佢作，邊個會信

回鄉創業 振興農村

好撚好笑
就業差經濟又點會仲有全球最高既增長率

GDP= C+I+G+(X-M)
C: 失業的大洗多左？ 係咪無野做就出去行街洗錢呀？
I: BAT，京東，基本上你講得出既大企全部都裁員，的新項目係咪鬼做既？ 唔需要人力啦係咪？
G: 呢項我信呀！新疆西藏香港維穩費唔係government spending呀
X: 2018第4季已經已經因貿易戰原因推高晒，依家係出口緊中國肉雞賺緊皮肉錢？
M：唔講啦，有個英文文盲去話買鳩晒人地的大豆喎

唯一解釋到就係第二季既增長率係負數
如果唔係信6.4%既戇鳩都要去驗腦